【愛情方程式】人妻送圍裙附數學題 丈夫計足4頁紙 答案原來...

（@shelfall twitter圖片）

日本一名網民日前在Twitter分享夫妻之間的情趣驚喜，一名日本人妻送上一件圍裙，上面繡了一道數學題，他花了將近1個小時解題，結果發現畫出的圖竟是一個「大愛心」，讓他又驚又喜。Twitter一出隨即引發熱議，吸引超過50萬名網民朝聖，不少人直呼「根本是放閃文」。

網民「@shelfall」在Twitter發文寫道，自己日前收到一件老婆送的圍裙，上面還附有一道親手縫製的數學題，而熱愛數學的他隨即埋首解題；經過近1小時的時間、算了滿滿4版紙，最後畫圖發現答案是一個愛心，讓他直呼「感受到老婆的愛」。

貼文一出隨即吸引許多網民朝聖，「如果是我大概一輩子都算不出來」、「不僅考驗感情還考驗智商」、「理科的愛情」、「原來這就是真正的愛情方程式」；後來該網民「@shelfall」也分享老婆的圍裙，發現答案就在上面，讓不少人直呼「快被閃盲」。

妻子自己那件圍裙（左）原來繡有答案。（@shelfall twitter圖片）

睇住答案傻鳩都識計啦，填number only

你咪唔浪漫囉 直男

睇到d數式先發現A Level都做過

即時反應係用電腦計

用電腦plot咪得

連登仔憑實力單身